台女遊紐約被打成熊貓眼

一名24歲的台灣女子日前在美國紐約旅遊時，光天化日之下，竟莫名被一名黑人男子往右眼揍了一拳，沒想到跑到警局報案又遇到警方「歧視亞裔」敷衍了事，因此她沒有正式報案，讓她憤怒哭喊歧視。

據鄭姓女子表示，24日下午5時許，她和兩名友人，步行在唐人街附近街道。中時電子報報道，當時她正忙著看手機地圖，並沒注意到周遭人群，有個黑人男子就突然朝她眼睛揍一拳，她嚇得說不出話，就沒有及時反應，也沒有看到他的臉，只感覺很痛很痛，眼睛四周嚴重瘀青，她邊走邊哭說：「我現在不知道該怎麼辦？」

她在Instagram難過地說：「我真的真心真意覺得每個人都是善良的，這次來紐約我也不覺得有太多的歧視，只是偶爾走在路上有一些黑人會喃喃著說亞洲女生怎樣怎樣，我也不以為意。」「今天發生這樣的事就當作我衰，不管男生女生走在街上都要注意周遭，然後懷抱紐約夢沒關係，但這裏真的是他X的歧視王國X。」
鄭姓女子表示，由於同行友人英文不佳，他們在警局門口就感受到警方不友善的態度，加上紐約醫藥費昂貴，因此她自行買藥處理受傷的地方。她還說，毆打她的男子情緒好像很不穩定，可見對方是隨機犯案，她研判這次事件和種族歧視並沒太大關係，可能是跟紐約的治安問題有關。

開口埋口話要移民果班，去到

去到邊都有架啦，一係亞洲人比人笑ching chang chong， 一係黑人比人笑nigger 人就係賤，非我異類就多數會唔鐘意

歧視周圍都有架啦，佢俾人打唔會唔有其他原因呀？個黑人會唔會覺得台妹影緊佢相呀 唐人街果邊見白人多過黑人喎

利申：住哈林5年但都平安無事，出入都同黑人有講有笑

會唔會係佢同嗰fd講"那架(車）”，嗰黑人聽錯做nigger所以打佢

睇緊手機地圖wo 邊有人舉高部機咁睇架

係香港你敢唔敢一拳抽落白黑鬼到

做前諗下為乜

中環著西裝個啲白人應該敢 但尖咀同老蘭既黑人就諗都唔敢 香港黑人大部分都大隻過美國隊長咁款

其實對比香港 香港人真係友善好多 如果外族唔係有啲咩行為例如南亞佬同蝗其實香港真係無咩種族主義者 有時係尖沙咀等地鐵會有黑人撩傾計 我又真係同佢傾左陣

同類一樣有鄙視

根本唔同種就唔應該太親
港女成日溝鬼佬個d真係on99

遇到痴線佬jei

我們當歧視那些請洋腸吃大餐的姑娘
不予考慮
以正歪風